Para determinar las ecuaciones de las rectas tangentes a la curva \( F(x) = x^2 + 4x - 3 \) que pasen por el punto \((-2, -16)\), seguimos los siguientes pasos:

1. **Derivar la función** \( F(x) \) para encontrar la pendiente de la recta tangente en cualquier punto \( x \) de la curva.
2. **Usar la pendiente** obtenida y el hecho de que la recta tangente pasa por el punto \((-2, -16)\) para determinar las ecuaciones de las rectas tangentes.

### Paso 1: Derivar la función \( F(x) \)
La derivada de \( F(x) \) es:
\[ F'(x) = \frac{d}{dx}(x^2 + 4x - 3) = 2x + 4 \]

### Paso 2: Plantear la ecuación de la recta tangente
La ecuación de la recta tangente a la curva en un punto \( (a, F(a)) \) tiene la forma:
\[ y - F(a) = F'(a)(x - a) \]

### Paso 3: Relacionar con el punto dado \((-2, -16)\)
Para que la recta tangente pase por \((-2, -16)\), debe cumplirse que:
\[ -16 = F'(a)(-2 - a) + F(a) \]

Sabemos que \( F(a) = a^2 + 4a - 3 \) y \( F'(a) = 2a + 4 \), así que sustituimos en la ecuación:
\[ -16 = (2a + 4)(-2 - a) + (a^2 + 4a - 3) \]

### Paso 4: Resolver la ecuación
Expandimos y simplificamos:
\[ -16 = (2a + 4)(-2 - a) + a^2 + 4a - 3 \]
\[ -16 = -4a - 8 - 2a^2 - 4a + a^2 + 4a - 3 \]
\[ -16 = -2a^2 - 4a - 8 - 3 \]
\[ -16 = -2a^2 - 4a - 11 \]
\[ -16 + 11 = -2a^2 - 4a \]
\[ -5 = -2a^2 - 4a \]
\[ 2a^2 + 4a - 5 = 0 \]

Resolvemos la ecuación cuadrática:
\[ 2a^2 + 4a - 5 = 0 \]

Usamos la fórmula cuadrática \( a = \frac{-b \pm \sqrt{b^2 - 4ac}}{2a} \):
\[ a = \frac{-4 \pm \sqrt{16 + 40}}{4} \]
\[ a = \frac{-4 \pm \sqrt{56}}{4} \]
\[ a = \frac{-4 \pm 2\sqrt{14}}{4} \]
\[ a = \frac{-2 \pm \sqrt{14}}{2} \]
\[ a = -1 \pm \frac{\sqrt{14}}{2} \]

Así que tenemos dos valores para \( a \):
\[ a_1 = -1 + \frac{\sqrt{14}}{2} \]
\[ a_2 = -1 - \frac{\sqrt{14}}{2} \]

### Paso 5: Determinar las ecuaciones de las rectas tangentes
Para cada valor de \( a \), calculamos \( F(a) \) y \( F'(a) \):

1. **Para \( a_1 = -1 + \frac{\sqrt{14}}{2} \)**:
   \[ F(a_1) = \left( -1 + \frac{\sqrt{14}}{2} \right)^2 + 4 \left( -1 + \frac{\sqrt{14}}{2} \right) - 3 \]
   \[ F'(a_1) = 2 \left( -1 + \frac{\sqrt{14}}{2} \right) + 4 \]

2. **Para \( a_2 = -1 - \frac{\sqrt{14}}{2} \)**:
   \[ F(a_2) = \left( -1 - \frac{\sqrt{14}}{2} \right)^2 + 4 \left( -1 - \frac{\sqrt{14}}{2} \right) - 3 \]
   \[ F'(a_2) = 2 \left( -1 - \frac{\sqrt{14}}{2} \right) + 4 \]

Después, usamos los valores de \( F(a) \) y \( F'(a) \) para obtener las ecuaciones de las rectas tangentes.

### Conclusión
Las ecuaciones de las rectas tangentes a la curva \( F(x) = x^2 + 4x - 3 \) que pasan por el punto \((-2, -16)\) son:
\[ y - F(a_1) = F'(a_1)(x - a_1) \]
\[ y - F(a_2) = F'(a_2)(x - a_2) \]

Donde \( a_1 = -1 + \frac{\sqrt{14}}{2} \) y \( a_2 = -1 - \frac{\sqrt{14}}{2} \).
